{
    "question": "sebutkan 3 dampak positif dan negatif globalisasi di bidang pasar uang, investasi, organisasi, produksi, politik, media, perdagangan,",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dampak positif globalisasi di bidang politik =<br>1. masuk dan berkembangnya demokrasi<br>2. masuk dan berkembangnya transparansi<br>3. masuk dan berkembangnya HAM<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-pasal-pasal-yang-mengandung-luwes-yang-menimbulkan-mul-820",
            "question": "Sebutkan Pasal-pasal yang mengandung \"Luwes\" yang menimbulkan multitafsir ?    kasih tau ya bagi yang tau...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya dalam UUD pasal 7.. sesudah di amandemen menjadi \"presiden dan wakil presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali dalam masa jabatan yang sama hanya untuk satu kali masa jabatan\"<br><br>nah, jadi dulu sebelum di amandemen, hanya dikatakan presiden dan wakil\u00a0presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali (seinget saya).. nah ini kan jadi multitafsir, bisa ada orang beranggapan bahwa masa jabatannya seumur hidup karena gak ada batasannya, maka lalu di amandemen.. gitu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentul-bentuk-negara-dan-bentuk-pemerintahan-apa-aja-sih-897",
            "question": "Bentul-bentuk negara dan bentuk pemerintahan ?\r\napa aja sih??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "inggris = kerajaan<br>brunaidarussalam = kesultanan<br>jepang = kerajaan<br>indonesia = republik<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Negara Kesatuan\nBentuk negara kesatuan jumlahnya sekitar separuh Negara di dunia. \nUndang-undang dasar negara kesatuan memberikan keuasaan penuh kepada \npemerintahan pusat untuk melaksanakan kegiatan hubungan luar negeri. \nSuatu negara kesatuan betapapun luas otonomi yang dimiliki oleh \npropinsi-propinsinya, masalah-masalah yang menyangkut hubungan luar \nnegeri merupakan wewenang pemerintah pusat dan daerah pada prinsipnya \ntidak boleh berhubungan langsung dengan negara luar. Perancis dan \nIndonesia adalah contoh negara kesatuan dan bentuk negara semacam ini \nbiasanya tidak menimbulkan kesulitan dalam hubungan internasional.\nNegara Federal\n<span>Negara federal adalah gabungan sejumlah negara yang dinamakan \nnegara-negara bagian yang datur oleh suatu undang-undang dasar yang \nmembagi wewenang antara pemerintah federal dan negara-negara bagiannya. \nPerlu dicatat bahwa negara-negara bagian ini tidak selalu mempunyai nama\n yang sama. Di Kanada, negara bagian bernama\u00a0provinsi\u00a0seperti juga halnya dengan Afrika Selatan dan Argentina. Di Swiss, namnya\u00a0canton\u00a0ataulander.</span>\n<span>Di Amerika Serikat, Brasil, Mexico dan Australia, namanya\u00a0negara bagian.\n Walaupun negara bagian mempunyai konstitusi dan pemerintah \nmasing-masing, negara federal inilah yang menjadi subjek hukum \ninternasional dan mempunyai wewenang untuk melakukan kegiatan luar \nnegeri. Wewenang luar\u00a0 negeri yang dimiliki oleh negara federal bukan \nditentukan oleh hukum internasional, tetapi oleh konstitusi negara \nfederal. Dalam setiap rezim federal, wewenang mengenai pelaksanaan \nhubungan luar negeri, pertahanan nasional, pengaturan perdagangan dengan\n negara-negara lain, antara berbagai negara bagian, pencetakan uang dan \nlain-lain.</span>\nHanya pemerintah federal yang mempunyai wewenang untuk menyatakan \nperang, membuat perdamaian, membuat perjanjian politik dan militer. \nTidak satupun dari negara bagian dapat ikut dalam kegiatan-kegiatan \ntersebut dan tidak satupun dari negara-negara tersebut dapat dianggap \nsebagai subjek hukum internasional.\nDi Amerika Sserikat, wewenang untuk membuat perjanjian-perjanjian \ninternasional diserahkan kepada badan eksekutif pemerintah federal, \ndalam hal ini kepala negara. Disamping itu, bila negara bagian dari \nsuatu negara federal melakukan perbuatan yang melanggar hukum \ninternasional, biasanya negara federal yang mengambil tanggung jawab \ninternasionalnya.\n<span>Walaupun masalah-masalah luar negeri merupakan wewenang eksklusif \npemerintah federal, ada beberapa negara yang undang-undang dasar \nfederalnya memberikan wewenang terbatas kepada negara-negara bagian. \nMisalnya, di Swiss undang-undang dasar mengizinkan\u00a0canton-canton\u00a0untuk\n membuat peraturan lalu lintas darat, sungai, dan udara dengan \nnegara-negara tetangga. Sebelum pecah, Uni Soviet melalui amandemen \nkonstitusinya pada tahun 1944, membolehkan dua negara bagiannya Ukraina \ndan Byelorussia membuat perjanjian internasional atas nama mereka \nmasing-masing dan bahkan anggota PBB disamping Uni Soviet sendiri.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bukti-bukti-bahwa-pelaksaanaan-otonomi-daerah-di-tempat-760",
            "question": "tunjukkan bukti bukti bahwa pelaksaanaan otonomi daerah di tempat tinggal anda berjalan secara maksimal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tercukupinya kebutuhan.<br>dalam kehidupan sehari hari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yg-tau-gk-peristiwa-lubang-buaya-dan-siapa-saja-korbanya-dan-423",
            "question": "ada yg tau gk? peristiwa lubang buaya dan siapa saja korbanya dan siapa dalang dibalik semua kejadian tersebut???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Letjen TNI\u00a0Ahmad Yani\u00a0(Menteri/Panglima Angkatan Darat/Kepala Staf Komando Operasi Tertinggi)Mayjen TNI\u00a0Raden Suprapto\u00a0(Deputi II Menteri/Panglima AD bidang Administrasi)Mayjen TNI\u00a0Mas Tirtodarmo Haryono\u00a0(Deputi III Menteri/Panglima AD bidang Perencanaan dan Pembinaan)Mayjen TNI\u00a0Siswondo Parman\u00a0(Asisten I Menteri/Panglima AD bidang Intelijen)Brigjen TNI\u00a0Donald Isaac Panjaitan\u00a0(Asisten IV Menteri/Panglima AD bidang Logistik)Brigjen TNI\u00a0Sutoyo Siswomiharj<u>o</u>(Inspektur Kehakiman/Oditur Jenderal Angkatan Darat)<span>Gestapu<span>\u00a0(Gerakan September Tiga Puluh),\u00a0</span>Gestok<span>\u00a0(Gerakan Satu Oktober) adalah sebuah peristiwa yang terjadi selewat malam tanggal\u00a0</span>30 September<span>\u00a0sampai di awal\u00a0</span>1 Oktober\u00a01965<span>\u00a0di mana enam perwira tinggi militer\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0beserta beberapa orang lainnya dibunuh dalam suatu usaha percobaan</span>kudeta<span>\u00a0yang kemudian dituduhkan kepada <br>anggota\u00a0</span>Partai Komunis Indonesia<span>.<br></span><br>dalang adalah pimpinan pki aidit</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "klo ndk salah , Ahmad YaniRaden SupraptoMas Tirtodarmo Haryono Siswondo Parman Donald Isaac PanjaitaSutoyo Siswomiharjo pelAKUNYA pki<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-alasan-kenapa-di-dalam-ktp-tidak-harus-ada-kolom-agama-272",
            "question": "10 Alasan Kenapa\r\n di dalam KTP tidak harus ada \u201ckolom Agama\u201d",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diKTP ada kok kolom agama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-indonesia-menganut-sistem-distrik-atau-proporsio-944",
            "question": "Jelaskan Mengapa indonesia menganut sistem distrik atau proporsional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya supaya jumlah penduduk di indoneisa bisa di pastikan jumlah nya di setiap tempat di indonesia,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bingunu-nih-bantu-yha-1jelaskan-menapa-antara-pemuda-dan-irs-574",
            "question": "Bingunu nih bantu yha,,,    1.jelaskan menapa antara pemuda dan ir.soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan.\r\n2.sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia\r\n3.sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna adanya perbedaan pendapat antara gl.muda dan tua tentang pelaksanaan waktu kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peraturan-perundang-undangan-yang-berlaku-di-indonesia-saat-ini-398",
            "question": "Peraturan perundang undangan yang berlaku di indonesia saat ini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dasarnya itu pancasila, hukumnya UUD 1945, hukum pidana itu KUHP<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Undang-undang dasar negara RI tahun 1945<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-manusia-memliki-kepentingandan-kebutuhan-berikut-bentuk-a-255",
            "question": "Setiap manusia memliki kepentingandan kebutuhan. berikut bentuk aturan yang diabuat agar kepentingan dan kebutuhan manusi bisa terpenuhi dengan tertib,kecuali..    a.kostituisi\r\nb.perkjanjian\r\nc.kesepakatan \r\nd.organisai\r\ne.peraturan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "D. Organisasi (Insya Allah)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya semuanya bisa dipakai untuk membentuk aturan dan kepentingan,tetapi yang menurut saya paling kurang efektif adalah :<br>d . organisasi<br><br>karna soal membahas mengenai aturan yang dibuat,bukan wadah yang membuat aturan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}